Dead Rising的七つの大罪之驕傲篇

Dead Rising 4最近剛剛上市，由於我暫時未有時間開始玩新作，所以就先說說舊作的故事吧。Dead Rising 3裡除了喪屍Boss以外，還有另一種人類Boss，就是瘋子（Psychopath），他們都還是人類，沒有感染喪屍病毒，然而他們都會攻擊同為人類的主角。雖然他們並非正義的朋友，在玩家眼中甚至是難纏的怪物，然則細看的話，他們都非壞人，只是一群可憐人。但是可憐人無端又怎會發瘋呢，在我的觀察下，他們的症狀與行為和失戀的人十分相似，看我用失戀的五個階段為大家解惑吧。

失戀的五個階段，分別是否認（Denial），憤怒（Anger），挽回（Bargaining），絕望（Depression），接受（Acceptance），那就讓我們看看這些可憐人是如何走過此路。

就以Jherii為例，她所代表的罪是驕傲，她原本是一名健美小姐，亦曾經獲獎，並以此為傲。末日後她一直留在自己的健身室，目標要操練出完美的身體，再去參加比賽，然而都末日了，還找誰去跟你比，很明顯已經不再存在健美比賽，可是她依然日復一日的操練，毫無疑問，這是在否認末日來臨的事實，就像在否認她不愛你了。

然後是憤怒，當主角奉勸Jherii離開時，Jherii立刻就發狂攻擊主角，這憤怒正正是否認的另一層體現，想要拒絕接受任何負面訊息，就如你恨天恨地恨土地公公讓你女友情滅了，然而卻不肯接受這事實。

第三層挽回，你還是想著這不是結局，Jherii被主角打倒後，抱著獎盃櫃，看著上面的獎盃，想著還未結束，可以贏下另一座，孰不知，如何哭喊也只是無用，天下已變，再無你可以挽回的餘地，就如你凌晨三點哭著，震顫著傳送出的「我想你」。

第四層絕望，絕望以後就是蛻變，然而這是最難走過的一層，Jherii就在絕望的一刹，鬆了手，獎盃櫃壓了下來，塵歸塵，土歸土。你知道她已經封鎖了你，傳送出去的總是只有單剔，只能想著世界已是生無可戀，離開這世界或許更暢快。

蛻變的一層，接受，到你接受這一切，就能走回原本的道路上，知道身邊再無她。只不過Dead Rising裡的瘋子們都走不到這裡，只能在絕望中消逝，雖說他們並非善類，迷醉武術的老人，幻想自己為太空人的Diego，他們都只是想追夢的可憐人，然可憐人必有其可恨之處，被殺死便是他們犯下罪孽的報應。

製作組在七宗罪中都留下了一點希望，一點人性本善的希望，展露了可恨之處，亦讓人找到了可憐之處，是非對錯並非黑白兩道，沒有絕對的分界，是好是壞是恨是憐就留給大家討論，只不過失戀還是不到要生要死的地步，蛻變以後便是晴天，祝大家聖誕快樂。

---------------以下廣告---------------
其實小弟開左個page share一啲遊戲既分析或者係感想，有興趣既可以click入去睇下，希望大家鐘意既就比個like，亦都可以比啲意見

遊事說Facebook Page:

push